<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心理諮商 on bagel notes</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E8%AB%AE%E5%95%86/</link>
    <description>Recent content in 心理諮商 on bagel notes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E8%AB%AE%E5%95%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>心理諮商小記</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%BF%83%E7%90%86%E8%AB%AE%E5%95%86%E5%B0%8F%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%BF%83%E7%90%86%E8%AB%AE%E5%95%86%E5%B0%8F%E8%A8%98/</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上搭捷運看到背影身形跟穿著打扮有點像諮商師的路人，突然有點想哭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;歷經三年，今年八月底結束每個月 1-2 次的諮商，最難忘的還是第一次進到諮商室，她就強調自己的治療流派屬於心理動力學派，我不太懂，後來才知道算是佛洛伊德學派，深信一切都根源於你的童年陰影。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前半段諮商，她常試圖引導我談父母、對小時候的印象。但其實我很懶得談這些事情，對我來說他們就是過去式，多談無用，我很明白自己的家庭就是普普通通，有精障舅舅，終年把自己深鎖在房間裡，從來沒有出過社會。有華頭華腦的父母，經濟不差但對自己幾乎可以吝嗇形容，母親以照顧他人為人生唯一樂趣，她會抱怨自己的辛勞，但一旦有人不想讓她照顧，她又會失去安全感跟價值感。不過，除了讓我卸責，一直討論家庭傷害對我來說一點用處都沒有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想談的是被強暴的經歷，是對職場競爭的恐懼，是對自我的厭惡，自卑與自大，幾近扭曲的嫉妒，以及心思癱瘓，插管般任由社群垃圾源源不絕自動灌入腦中。的確，在這方面的確諮商師也幫助我很多，僅僅一句「who fucking cares」就把我從深淵拉回來，嗯，粗暴一點的方式還是比較適合我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我覺得這三年的諮商很值得，我不再沉膩於當悲劇主角，寬以待己寬以待人，對事物大幅減少批判，不在乎的人說的話就當耳邊風。光是這些都讓我感覺更好了一點，不到脫胎換骨，但不再那麼執著他人眼光（或根本是自己幻想出來的他人眼光），讓我的痛苦指數驟降。可以以較正常的心態與其他人交往，而不再總是覺得自己低人一等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很謝謝諮商的經驗，推薦大家都去試試看。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;列出幾點我覺得諮商非常值得嘗試的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;許多事情就是要一說再說說到爛才會有瘡疤結痂的效果，但一直騷擾朋友講同樣的事情實在不好意思，人家沒有義務被你的破事拉下去。此時諮商師由於是等價兌換關係，在諮商室這個小房間內，講同一件事講千萬遍，都不會有人因此厭倦，即使厭倦基於職業道德也不會展現出來。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;諮商師作為局外人，協助自己突破盲點。我常過度崇拜某些人，並且覺得自己就是 unqualified，「為什麼要請我」「為什麼把我當朋友」讓我容易陷入討好型人格，無論什麼只能點頭稱是，也讓我這個人變成 bot 般的存在，一點魅力也沒有。諮商師說，我可能把每個人都想得太美好了，無法看見他們背後的努力。當我的心胸打開，也許他們都只是如自己一般的人，沒有誰上誰下的問題。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;50 分鐘 一次花費 1600 其實相當划算，每兩個禮拜在杜絕批判的小房間內吐吐怨氣，出來時總是身心暢亮（當然有時候是更抑鬱，諮商不是特效藥），每週一次排解心理垃圾，帶著乾乾淨淨的心靈去上班（當然只要一開始上班毒氣就又開始累積，離職治百病是真心不騙，再也不用每個月花 6400 元就診了）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
